第一城人面識別系統？

【第一城人面識別系統？】

小編通常收到《第一城工作報告》，都係睇下D相就算
不過真係唔好唔睇字呀，有人發現左原來管業處將會喺34-36座試行唔需要保安當值嘅人面識別系統入大堂，到時只要露一露面就可以入去

重點：
-34至36座不設座頭保安，控制室會有1-2名保安遙控開門
-全部52座轉用新系統可節省26名保安
-住客要影相做數據
-訪客要由住戶預先申請QR CODE入門用
-如果有問題可按對講機要求協助，不過就可能要等
-試用工桯造價約80萬

咁大個工程，但係就好似冇乜人講過咁，唔知各位城友又有乜意見？

#第一城管業處 #人面識別系統 #大數據 #個人私隱

如果我係住戶就唔願意影相做數據啦，萬一間儲存 data 間公司一個唔覺意漏左啲數據出去，咪行到邊俾人影左相就直接知埋你屋企係邊，屋企有幾多人，幾時幾日出入大廈 咩私隱都無晒啦
我情願日日用 QR code 出入
呢啲管理公司最鍾意搞無謂野，節省26個保安，呢啲保安漏洞炒幾多個保安都補唔返

咩保安公司？紅底公司？

富城

政府投票箱都遺失得 何況垃圾管理公司